高層漠視舉報 救火先鋒變冷氣技工

消防員爆集體「秘撈」，管理層視而不見。上環消防局有消防員疑在沒有申報下兼職，在紅磡區一間冷氣工程公司，負責維修及安裝冷氣。涉事消防員最少六人，輪流「賺外快」，每人每月可多賺近六千元。據了解，秘撈事件已持續一年，惟消防處仍「隻眼開，隻眼閉」。立法會議員促嚴肅處理事件，擔心兼職會涉及私相授受及有利益衝突。

「拿拿聲食完早餐，就過海開工。」上環消防局每早九時換班，記者早前直擊，該局其中一隊十多名消防員下班後，集體到附近茶餐廳開「早餐會」，其中兩人趕快填肚，便乘港鐵到何文田站，在差館里一間冷氣工程公司外候命。記者看到他們收到電話後，即前往該公司附近另一舖位會合他人，提取手推車、水桶、木梯及喉管等清洗冷氣工具。一行人推着工具穿梭行車路，步行至蕪湖街一屋苑單位開工。逾兩小時工作後，眾人先行食午飯，再將工具放上輕型貨車，到其他地區開工。

消防除左秘撈冷氣工
仲可以做咩呢

任何人都可以

教水又得